\chapter{Zaključak}

Rezultat ovog rada prototip je sustava koji omogućuje župnicima jednostavan način digitalnog obavještavanja župljana. Sustav je spreman za testiranje u nekoj župi nakon što se dogovore pojedini detalji sa župnicima. Sustav je potrebno isprobati na većem broju stvarnih korisnika kako bi se provjerile sve funkcionalnosti. Također, korisničku aplikaciju potrebno je objaviti u odgovarajućim trgovinama aplikacija.

Sustav pruža podršku za obavještavanje župljana putem \textit{push} obavijesti kad god župnik doda novu obavijest. Župljani mogu birati za koje kategorije će im dolaziti \textit{push} obavijesti, a pregled svih obavijesti dostupan je u aplikaciji. Osim obavijesti, dostupne su i informacije o župi i uobičajenim župnim aktivnostima. Župljani se mogu prijavljivati na hodočašća i izlete preko aplikacije, a župnici prijave pregledavati. Sav sadržaj aplikacije župnici mogu uređivati preko mrežne stranice.

Ako se sustav pokaže uspješnim, moguća je nadogradnja sustava kako bi se povezalo više župa u okolici i pregledavalo sadržaj u ostalim župama. Za župe koje nemaju mrežne stranice moguće je proširiti postojeće rješenje tako da sadržaj korisničke aplikacije postane dostupan i kao mrežna aplikacija. Upravo tu leži prednost korištenja multi-platformskih razvojnih okvira kakav je Flutter zajedno s Firebaseom.

Izrada ovog rada pokazala mi je kako usvojeno znanje mogu iskoristiti u svojoj zajednici i poboljšati jedan mali dio njihovih života. Naučio sam koristiti različite tehnologije i prilagoditi svoje razmišljanje različitim rješenjima već poznatih problema.